ABC Cantonese-English Comprehensive Dictionary

今日想同大家介紹最新嘅粵英字典 (上年年尾新鮮出爐嘅)：

// Cantonese is spoken by an estimated 73 million people worldwide. It remains hugely influential and a source of great pride-especially for its speakers in Hong Kong, where it flourishes as the predominant language and so sets Hong Kong apart linguistically from all of mainland China. The ABC Cantonese-English Comprehensive Dictionary, the first and most authoritative reference of its kind to be published in the last forty years, comprises about 15,000 lexical entries that are unique to the colloquial Cantonese language as it is spoken and written in Hong Kong today. Author Robert S. Bauer, a renowned lexicographer and authority on Cantonese, has utilized language documentation resources to the fullest extent by gathering material firsthand from dictionaries, glossaries, and grammars; newspapers and magazines; government records; cartoons and comic books; film and television; websites; and native speakers striding the sidewalks of Hong Kong to capture concretely contemporary Cantonese.

In addition to the Introduction, which presents an exhaustive description and analysis of Hong Kong Cantonese, this dictionary's special features include: alphabetical ordering of the lexical entries by their Jyut Ping romanized Cantonese pronunciations; parts of speech; cross-referencing with semantically related lexical items; variant pronunciations and written forms in Chinese characters and English letters; explanatory notes on social status and usage (literal, figurative, slang, jargon, humorous, obscene, obsolete, etc.); information on sociocultural, historical, and political aspects; and example sentences showing lexical usage in the context of spoken Cantonese.
//

重點係佢係用粵拼嚟index啲entries，好方便

Review啲圖：

鐘意嘅話不妨買返本，順便學下香港粵語

自推十下

jat1

ji6

saam1

sz3

ng5

luk6

cat1

bet3

推

gau2

sap6

喺度我都想順便宣傳下啲關於粵語同LSHK粵拼嘅資源：
LSHK 粵拼: （其中一個比較熱門嘅粵語拼音方案）
粵典: （攞嚟查字典，wiktionary都得）
泛粵字典: (𢬿嚟查其他粵語片啲字嘅讀音)
粵音資料集叢: (攞嚟查某隻字嘅粵語讀音)
RIME Cantonese: (粵拼keyboard)
詳情可以去 [jyutping] 粵拼打字推廣區

幫手玩下粵語詞彙聯想研究個game啦：
迴響： （粵語文學期刊）

師兄咁快嘅

講咗幾年
終出於出啦

師兄一早知？！我都係上年年底先知有呢本嘢

早幾年有個眾籌就係整呢本字典

push

一般書局有？遲啲路過買返本

書局就唔太清楚，我都係喺amazon order